canonique, on considère une droite de vecteur directeur unitaire \markdownRendererDollarSign{}u\markdownRendererDollarSign{}, et \markdownRendererDollarSign{}p\markdownRendererDollarSign{} la projection orthogonale sur cette droite. - a) Donner l'expression de \markdownRendererDollarSign{}p(x)\markdownRendererDollarSign{} pour \markdownRendererDollarSign{}x \markdownRendererBackslash{}in \markdownRendererBackslash{}mathbb\markdownRendererLeftBrace{}R\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererCircumflex{}3\markdownRendererDollarSign{}. - b) Soit \markdownRendererDollarSign{}P \markdownRendererDollarSign{} le plan d'équation \markdownRendererDollarSign{}x - 2y + z = 0\markdownRendererDollarSign{}. Donner la matrice de la projection orthogonale \markdownRendererDollarSign{}q\markdownRendererDollarSign{} sur ce plan dans\relax